［齊砍樹］ 1038 長江基建 $50 直衝區 5

長 江 基 建 是 一 家 國 際 性 基 建 集 團 ， 透 過 於 世 界 各 地 的 基 建 投 資 ， 致 力 締 造 更 美 好 的 世 界 。 長 江 基 建 的 多 元 化 業 務 包 括 ： 能 源 基 建 、 交 通 基 建 、 水 處 理 基 建 、 廢 物 管 理 、 轉 廢 為 能 、 屋 宇 服 務 基 建 及 基 建 有 關 業 務 。 集 團 的 投 資 及 營 運 範 圍 遍 及 香 港 、 中 國 內 地 、 英 國 、 歐 洲 大 陸 、 澳 洲 、 新 西 蘭 及 北 美 洲 。

長 江 基 建 於 一 九 九 六 年 七 月 在 香 港 聯 合 交 易 所 上 市 。 截 至 二 零 一 八 年 六 月 三 十 日 ， 集 團 的 市 值 約 港 幣 一 千 五 百 億 元 。

紅燈

咁先似樣

暫別一日既垃圾樣又返黎啦

我今日要入手了
英鎊脫r都有起色 仲要紅燈

又比1113過番頭

垃圾

巴打做乜咁傻衝入黎

我衝左好多年啦

咁你應該知隻垃圾仲有排跌

廢鋒btk

今季入番多d波牙

表現會同1038成正比

看破世事了
每次升都係跌嘅序幕

每次跌都係跌既序幕

Btw,英脫歐有咩進展？

以下鳩理解鳩譯

尋晚大約10點鐘 r盟話準備好同英國發生一個"之前冇"既合作關係

英國都話對10/11月前同r盟有共識係樂觀

另外 如果最後係no deal 英國都可能會唔俾歐盟一d之前承諾左會俾既錢

英鎊突然一下升左1%多dd

脫r日係2019年3月29

留名

呢個會不會就係琴日暴升既原因？
但解釋唔到今日做乜又鳩縮

唔會 件事係尋晚先發生

尋日好似話+x哥有動作

咩家族信託

咁小道消息偷步就實會有既

我又覺得唔洗過份解讀 依加睇返週線圖似未跌完

丟!垃能圾
尋日見佢隊上大成交入左兩手 今日感覺被呃入局了

劇本完成

見大家都冇哂信心 睇黎我可以開始入貨了

又跌

劇本係咁，上面又有2個巴打俾人呃入黎

希望快啲去55俾我入多2手

G chi

就出糧又可以入

巴打人工都幾高
1-2個月就夠一手長建

唔洗俾家用姐

富家子弟

無錢

係屋企人思想正面 我得閒幫手交下雜費

夠啦 同租公屋一樣 每個月多幾千蚊洗

係拍拖開支大

自己平時都洗唔多 儲黎買下股票收息好過

做乜慢慢回梗
見到英國單新聞想佢落返55入埋最後果注錢

一陣會插返放心

說好的插返

聽日插

巴打今日幾錢入左？

1113跌返曬

你都仲有得賺

由<40到>75都有入
但今日未入

40到
講梗4-5年前啦喎
長年fans

聽日就無

真。種樹

俾脫歐同aus grid燒森林

我都打算擺幾年

我都係

不過會想搵位出出入入減下均價

呢2單直係好傷
內傷左幾年都未見好返

所以今次apa我都好驚個morrison

又推翻=直插去50樓下

別人驚恐我貪婪

今日繼續跌

一下就冇晒大奇蹟日既升幅

插到咁

食晒前日支陽燭了

仲未夠
再插再插

順住700個勢呃貨

1113轉眼就返去我上次買入價
果然呢隻個市一調頭就仆佳

穿57

1113同1038好難比較
因為市場仲當佢係地產股

$70斬左樹而家就唔洗日日望

防守股笑左

望下電能又去返54了
如果再跌多啲可能分返注過去
果邊好息啲

電能不了

6仔=契弟股

冇現金 冇咩收購能力 收購限制大 股東低質

巴打咩睇法？
睇左排，電能股價仲硬淨過長建好多
又好息

電能冇晒現金之後既價值就應該成日托價大户ff既1038溢價收購

但電能本身盈利能力都唔差喎

每股盈利仲低過1038 係派息比率高

笑左，跌跟到恆指貼一貼
升果陣又唔見係咁）

個價又到左等入貨區
電能53、長建55
放長雙眼睇下邊個到價先

咁你笑點都好低

神鋒睇咩價入貨？

月供就入 但係唔allin住

原來你都月供梗？
不過咁既走勢真係好難柯煙
隻垃圾好似冇底咁

趺嬴大市

叻仔

有呀 見到個股價同前景 好難停月供

就黎跌到100月線

佢愈沽我愈想買

長線投資係時候入

8年月線BB圖到底

呢個價我只買不賣

條數拉到8年了

見到英國單新聞之外我都唔想減磅了 ，其實都幾想而家買，但個勢太弱又唔敢，想睇多陣仲有冇得低啲

唔洗急既 邊有咁多急升/連升

唔好咁快就自滿，俾啲心機

而家扣埋息同我第2注差不多價
點都等多下

又一棍

57能量底準備穿

快啲55

妖過700

又妹嬴大市

做乜突然爆上

勁假一野紅燈 死未

有一刻見到綠色升0.2
下一秒變返紅色-0.2

今次勁假真係假到

完，最後只輸4毛跑贏大市
但升時完全冇你隻垃圾份

理撚得佢。又可以慶祝

滾動 今日蝕少左

in victor we trust

出左份收益分派既agreement

长江企业控股附属与长实集团(01113)、长和(00001)及电能实业(00006)订立经济收益协议

【重組之後】長和以216億元 將五項目未來收益 售予長實長建電能

長和系四間公司今晚公佈，自2015年世紀大重組之後的後續安排。
長實(1113)、長建(1038)及電能(006)依次向長和(001)支付96億、72億及48億元，合共216億元，買入長和在五個海外合資項目將來的經濟收益(即是盈利)。
該五個項目包括加拿大機場外圍停車場Park'N Fly(長和佔50%)、英國水務Northumbrian Water(長和佔40%)、澳洲天然氣配氣商Austrailian Gas Networks(長和佔27.51%)、英國配氣網絡Wales & West Gas(長和佔30%)、英鐵路車輛租賃UK Rails(長和佔50%)及荷蘭轉廢為能公司Dutch Enviro Energy(長和佔35%)。
長實、長建與電能向長和買入這五個項目的經濟收益後，將來可能攤佔五個項目當中，長和所佔股權的利潤，比例依次是長實可攤佔40%、長建與電能分佔30%及20%，長和分佔餘下一成。

新聞冇人講？

分工清晰左
折讓係咪應該收窄？

長和要錢黎買wind

扑街
唔識分析，不過睇佢星期四係咁升
應該有人收到消息
今期月供準備又要入貴貨

升係星期三
星期四、五都插
不過我睇新聞都覺得似係想呃貨多

放出去呢幾件資產都好似冇咩增長空間

咁長建既玩法都係用錢換穩定回報
今次呢個價自己現金流夠頂
唔會增加負債之餘又對出年盈利增長提供基礎，我覺得唔錯，相反長和good咁多水起手其實想點

不過可能預視到apa機會不大
長建同電能現金都差不多乾塘（如果計埋預錢俾末期息應該係直情乾左），如果預算要買apa冇理由而家呢刻搞轉貨

應該一號大佬出手

啱啱歐盟批准左1號仔收購Wind Tre餘下50%股權，長和要比222億，咁依216億啱啱好夠找數而唔洗問銀行借錢。所以只能說長和系是財技高手

咁之後apa如果批左點算
間間都乾晒...唔會供股掛

無增長空間，股價rip

轉買長和好過

1113仲有大把錢，1038同6就真係乾塘

長實出多d錢食大份D？我都係亂估
其實而家長和系內定位愈黎愈模糊。。。d資產又撈番埋一碟

係

遲早又要搞重組

長地大把錢
咪單拖做刁之後再拆俾長建電能
不過apa批先算
半個澳洲供氣市場俾李家鍊住

收購不成仲可以靠系內重組既。。。好似今次咁用錢”收購“長和資產換未來收入

長和做收購又唔想舉債或者用左d現金，拆幾件垃圾俾旗下長建電能吞左佢，不過兩間野財力有限吞唔哂，有剩俾長實吞埋

唔好呀 唔想食垃圾

長建電能只要計完數 穩定有收入就食得

點垃圾法？
搵左陣都搵唔到呢6件既利潤同經營數據

上年一號仔年報有提及果六樣資產收益:

集團與長江基建共同擁有之六家合資企業包括Northumbrian Water、Park’N Fly、Australian Gas
Networks、Dutch Enviro Energy、Wales & West Utilities及UK Rails。此等共同擁有業務於年內帶來之額外
收益、EBITDA及EBIT分別為港幣107億7,200萬元、港幣66億1,700萬元及港幣46億1,300萬元。

不過唔知今次三間公司比長和個價算唔算抵定係普通

90% 作價216億
46億計落接近20%/年

根據 CKII 及 GML 分別按照香港財務報告準則編製截至 2016 年 12 月 31 日及 2017 年 12 月 31 日止財政年度之各自未經審核綜合管理財務報表，CKII 及 GML 截至 2016 年 12 月 31 日止財政年度之合併未經審核綜合除稅前及除稅後溢利分別約為港幣 23 億 4,900 萬元 1 及約為港幣 23 億4,600 萬元，而 CKII 及 GML 截至 2017 年 12 月 31 日止財政年度之合併未經審核綜合除稅前及除稅後溢利分別約為港幣 19 億 9,900 萬元及約為港幣 19 億 9,800 萬元。

216億作價
除稅後溢利20億*90% = 18億
唔好預佢有咩增長

唔係，樓上講到拆幾件垃圾比長建

呢度英國業務佔既比例好重，近年1038個盈利重災區正正係英國

計落有8厘算係咁
本身長建同電能業務都係要穩健>增長
反而長實食咁大份唔係好適合佢性質

之前買新玩具回報率唔只呢個數，仲有增長空間

何解唔算地產股?
真心請教

我講得唔好 應該話當佢同普通地產股一樣
1113 明顯地係開始努力追求固定收入

咩垃圾 個幾件野本身1038都有貨

我唔係話個幾件係垃圾

我又睇錯

應該話呢個只係恆常維持利潤溫和增長既新聞
唔似上年果幾件咁可以力挽狂瀾

我話垃圾可能語氣重左少少，不過呢個package入面英國業務佔比好重同埋大部分都已經買入左至少好幾年，增長空間好細，甚至有倒退既風險。上面提到往績回報率都係得8厘，咁又未至於話好伏，不過肯定冇你著數

公道咁講唔算垃圾不過都係豬頭骨或者雞肋貨色。長實本身多現金在手，暫時又冇咩出路，買舊豬頭骨煲湯有少少味都可能好過齋擺落銀行既。長建電能基本上用僅餘既錢去幫呀媽買件豬頭骨

倒退就已經係中伏了
可惜市場上冇咩選擇 大部分能源/公用股都係中資
想balance下個倉只有長建

有效期至2023年底止

咁其實長建剩講利潤，現價都唔夠8里
加多70幾億8里幾既資產我又覺得唔係壞事
只要唔倒退起碼未來都會多左呢筆唔差過現有既入帳，而且呢次只係長和轉利潤出黎，營運風險係0

需知道長建大概14倍PE，你講既現價利潤已經有7厘 但係呢個7厘係綜合哂所有旗下玩具既盈利，而主要既增長引擎都係新業務上面，舊有業務整體都冇乜增長甚至倒退，所以先會出現近年業績明明已經注入左新業務但係都只能夠有單位數字增長既情況 仲有，英國黎緊幾年公用事業仲會傾新既利潤管制，都係盈利倒退既隱憂 整體而言我覺得呢個package呢6間公司能夠保持到盈利唔跌已經算係唔錯

呢篇文章係2015年11月26日既新聞
其實唔係事後孔明，當日已經有人提議victor將長建資產注入電能，換取電能既現金：
「摩根大通報告預期，長建及電能管理層會另覓途徑來整合雙方資產，例如長建或會向電能注入資產，以現時長建及電能市盈率分別為16倍及19倍計，相信做法可行。」
至於點解victor冇選擇採納呢個建議，而選擇俾電能派哂佢（1038只係控制6號不足40%，所以超過60%既現金其實浪費左俾街外人），原因就不得而知
而今時今日最終結果係長建電能兩間公司一齊被注入資產

如果victor當日一早採納左呢個建議，1038可以避過英國業務倒退一劫，將來買收玩具唔需要咁吃力舉債etc...

當日電能有六百幾億現金
如果分三份
三分一捱義氣幫長建啃幾舊豬頭骨
三分一派特別息俾股東大家開心下
三分一留來買下新玩具
咁咪皆大歡喜，好過派哂佢

(c) 終止
倘 (i) 自生效日期起至 2023 年 12 月 31 日止已付及應付予相關附屬公司之相關經濟收益金額的總額少於相關最低金額的等值美元金額（可作出長江企業控股附屬公司與相關附屬公司為反映生效日期後向有關集團公司作出的任何額外出資、資金、付款或其他款項而不時協定的調整）；及 (ii) 相關經濟收益協議的訂約方已彼此徵詢對方意見不少於 20 個營業日，則各相關附屬公司將有權透過向長江企業控股附屬公司及長和發出書面通知即時終止相關經濟收益協議，惟有關終止通知不可於2024 年 1 月 31 日後發出。

適用經濟收益協議終止後，長江企業控股附屬公司須於相關經濟收益協議的終止通知日期後一個月內，向相關附屬公司支付該相關附屬公司已付的相關代價。

呢度好似係話有終止協議條款 而唔係個DEAL去到2023年為止

市場出乎意料地唔反感

升

58蚊

有冇眼花

避免能力發動

我建

埋單，估唔到勁假仲有得升多5仙
仲睇死佢實保唔到58
話說3子孫都升係長和跌
係咪即係市場覺得注資係長和益左啲仔仔孫孫？

我覺得似市場預期長建收購唔到新野 即係增長有限
而家長和派左d 資產比佢 變相有增長 有功課交住先

可以企住58入月供期都算唔錯
我上月頭仲估係55-56入

我覺得長和係升得急左要妹下者

計埋派息打左和

估唔到收到58樓上

要諗諗長和俾唔俾6，1038同1113分期付款先?可以既話使唔使俾息先，兩個都yes就係阿媽幫個仔攞

長和益長建長實都只係左手交右手
渣實咁多股，反而電能相對控制權細
之前又得罪左大公子
好可能6仔條款會辣啲

加拿大，澳州，荷蘭
又唔係全部都英國既

當然收購到APA group仲正，不過邊有咁理想.....

APA 我估李家應該知批既機會好細先咁做

大少坐正第一單刁即炒車

公道D講 誠哥仲坐正都大機會收唔到
而家人地用國家安全作理由想BAN 收購

週五收市後公佈的這個牽涉長江系4家上市公司的交易的形式是個收益互換，但本質上是$長江基建集團(01038)$、電能、長實一起共支付216億港幣給母公司長和，回購了母公司在部分與長建、電能合資基建項目中的90%權益。

長和淨負債1800億港幣，不想提高負債率，急著要這216億港幣來收購歐洲的移動電話業務Wind Tre（大約需230億港幣收購合作夥伴VEON的50%股份）。

本質上是回購母公司股份，減少了長和的基建業務比例，增加了公眾股東在長江系基建業務中的權益比例。

對價還算公道，216億港幣從母公司換來18億港幣的稅後年利潤（5年共45億的最低收息保障），等於12倍的市盈率注入。

從下週開始，長實、長建、電能的年經濟利潤會增加8億、6億、4億港幣。另外，合同還規定長實、長建、電能未來5年分到的錢不少於20億、15億、10億（平均每年4億、3億，2億）。合同考慮到長建和電能現在14倍左右市盈率，這將直接提高長建和電能的收益率和未來派息能力。

這216億港幣裡，長實出44.4%，長建出33.3%，電能出22.2%。長實出的錢多一些，效果是增加了長實的基建項目權益，幫助現金更充裕的長實從地產向基建轉型。

向長和上交了48億港幣之後，電能的現金就完全被掏空了，成為一個純粹的收息股。

附錄：216億港幣換來的資產包包括長和在以下項目中現有權益的90%：

（a）Park'N Fly，為加拿大最具規模的機場外圍停車場設施公司。長建、長和各50%。

（b） Northumbrian Water，為英格蘭及威爾斯十家受規管食水及污水處理公司之一。長建和長和各40%，李嘉誠基金會20%。

（c）Australian Gas Networks，為澳洲最大天然氣配氣商之一。長建45%，電能、長和各27.5%。

（d）Wales＆West Gas Networks，為威爾斯及英格蘭西南部提供服務之配氣網絡。長建、電能、長和各30%，基金會10%。

（e）UK Rails，為英國三大鐵路車輛租賃公司之一。長建和長和各50%。

（f）Dutch Enviro Energy，為荷蘭最大的轉廢為能公司。長建和長和各35%，電能20%，基金會10%.

唔通大少搭好左線? 我地呢d街外人睇都預一定ban硬
大少無理由會唔知

我記得係同APA DEAL左會收購 而收購方案之後要提交政府審批
本身係內幕消息 DEAL好條件前探澳洲口風李家未必會搏

條件好似傾好晒
就係等批同股東投票
後者無咩理由唔得
即係只睇政府批唔批

不過講真一個集團鍊實人地咁大個國家既春袋又直係幾難批你

今日收市，長建公佈發行20億美元債券，可能又要錢收購

想買

增加經常性收入下年又可以繼續加派息gogogo

寧願佢加0.01息 攞錢去繼續收購做好deal

玩增長我買佢黎做咩

如果準備買Apa好似早左啲，唔通有其他新收購🤔

呢排keep住有大手買入，可能都係收到料吧

都可能只係趁未加息用定息債幫舊債轉身

如果係咁，更加唔應該幫母公司買舊玩具
舊玩具回報得8厘，仲要借錢走去買，到時個水位可能得返2-4厘

1113又回購

1113有錢不如幫手買啲野？

月高

話曬聽日都一通月供日，好正常姐

沽空機會

分分鐘月供撚得1個月平貨入
好似上個月係近來唯一一次60樓下供貨

一講完就回

1038邊有咁叻仔
最近半年一半60以上一半60以下

慣左
我吹奏得就實跌

睇返3月圖
5月中先落60
6月月供時段又上返59.幾
7月爆上返61-62
係8月插落去先真係有平貨

回左家鄉 連手續費都打埋和 咩事

開車格 利申2手57

我仲輸梗3毛

咩事

其實可能呢半年只係長建做梗感謝祭

睇嚟有排做

我上兩星期將唯一一手1038賣左@57.4 ,將筆錢轉買一手1113@55.65

暫時都仲要蝕1000蚊

唔係應該賺？1113升好多喎

買1038果陣係61.5
計埋手續費要1113升5蚊先叫打和

1113

Victor哥仲要回購

1038冇份升

長實開大技回購點比
不過長和又升咩呢？忽然又2%

冇試過回購1038

1113先升到爆

利申有1，6，1038 但無 1113

1113升成4.7%

1113有錢仔 有能力食埋地產條水 怕地產出事? 而家又有阿爸比既基建加持
咩叫進可攻退可守咪呢d

1038咁多英國野都唔知幾時先有起色

利申: 無貨既9upper

長建又無咩錢果下on9

入1113好過

唔係恆指on99既話呢d價入真係好筍

今朝果棍月供棍唔駛15分鐘就俾人食晒
今日九成九陰燭，唯有希望保到58

一月高再轉燈叻仔

唔係月供棍幫頂已經紅左好多

幫得一時 幫唔到一世

長實愈跌愈有
回購升果棍冇左大半

我都諗緊做咩高開 點知半日都頂唔到

月供日高開預左
係估唔到半個鐘就食晒

長建本身得9x億 cash，而家又要用幾十億接長和業務，嚟緊收購似乎會由長和做返主導，增長會去返長和嗰度。

啱啱又發債喎

發債同現金條數岩岩夠頂APA同買長和既野

咁有信心買到

明明難得轉上升勢頭
脫歐又爆返落去
不過唔跌又邊有平貨買

長遠係咪轉1113好d

我覺得1113前景會好過1038
但1113呢轉熊市個底會低過1038
我都話過如果唔係恒指咁既衰樣
55.4既長實我打死都唔賣

買1113不如買1

當樓價轉勢 會有好多大行調低目標價

講得熊市底部 就係大家都殘
恆指萬幾 樓價一早插左水
唔再鬥殘 係睇邊個爬番起身先
1仔現金多到嘔 點睇都係佢實力最強

唔覺樓價會插水

一日唔加息+經濟衰退 樓價都會高企

剩係講香港樓

1. 同物價一樣，係一路升 短暫有機回落 但長遠點都係升

2. 依加d樓建築成本本身都好高 除非建築業仆街 唔係d樓都好難平 人工都唔小野

3. 最重要係經歷左幾次大跌 依加人人都識低位買樓 你試下整多劑大跌好似沙士咁 仲會唔會有恐慌？

再加上近年買樓風氣強勁 男人無樓=性無能咁上下 大把人一早做好準備 係等機會入市 市場上購買力強勁

仲未計大陸人人落黎買樓

勁假啲價跳到
不過尾市枝棍補返好多血

最後企到58真係收貨有突
市跌到仆佳之餘仲有脫歐炸彈又爆都跌咁少

58收曬貨

跌落50等我入多兩手

咁貪心
我見55就追埋最後2手
穿50就All in

追埋"最後"2手, 之後仲有得All-in

投資錢同後備錢
All埋就收當

長和成千億cash點解差個200億買野 呢

唔想升個負債比率掛

點解拎現金買野點會升負債比率

其他長建表演幾好，今日跌700，都有唔少藍籌穿52周低，長建算跑贏少少

因為早人兩個月已經穿咗

領先恆指表現

victor或成最大贏家

啱啱先見證完3年底

今日一通月供，買入價58.1x

大家咁話

短期跌得小無咩用

要轉返勢（如14年頭）大家先和味

呢種轉勢應該要等英國擺脫脫歐先得
但頂佢今日班歐州佬又亂up野

急咩 熊市你驚佢避險避到破頂？

地產股最近隻隻都52周低喎

月供大戶

大師吹奏話可以買1號仔

佢不嬲吹奏1同1038

我仲以為佢淨係吹奏聯想

佢講既野多數1年後中
2019年中可能1同1038就爬起來

諗太多啦,
諗吓留唔留到俾個曾孫好過啦

唔信大師都信victor

俾d成績黎睇下先講

成交榜第2

我有冇眼花？1038成交額17.幾億？
比往日多左廿倍以上成交
但價只係郁咁少？

發生咩事

我都想問....

大戶打交

幾時$55 蚊架

跌完未啊？

有預感短期內會爆邊
希望爆落穿55俾我入

筆大成交係非自動對盤

做下sp收下息

成交好得人驚

世界大亂

成交大咁多 但升咁少 唔係好事黎

而家 hold cash 等出年算，剛剛過埋八月中期業績期，九月開始無運行啦。月供我都減左了。

咁大成交，有咩大事發生

今日既走勢好鬼異

好多大單沽貨

其實點都好, 1038 都應該係好過垃圾HSBC.

爆邊

今日個成交量係平時十幾倍

可考慮入 同大戶一齊坐同一條船

係喎 成18億痴線

廿倍以上
平時都好少過億

同樣有大單接，發生咩事

即係後市

如果係大手沽個價應該會低一截
但係而家有人現價接

三年黎未試過有呢個成交量

樂觀d 諗，有人不問價大手接貨，睇唔通

呢個異象真係勁詭異
所以我覺得好快會有爆邊
睇上定落

支持位

發生咩事58.7

上左活躍榜第四位

挪亞方舟？？

黎啦黎啦

避險股，應該無乜特別事發生

方舟股

其實明明琴日新聞德國佬唱衰英脫歐，點解對1038冇咩影響

今日收59以上我退出連登

（3日）

Day high收

仲有5分勁假

呢排好勁

呢排忽然升咁多
又走寶冇入多啲貨

發生咩事

長建大升，必有異象

唔通支爆來了

咁其實都未夠1蚊又講唔上大升
係成交嚇死人

長和系係都要同Lv巴打對台

希望快D有新聞或傳聞流出...

而家好不安

我都想，reload極長建格離都唔見數字

70 不是夢

victor出黎解下話好嘛

一係就有人收到內幕
一係就有人痴撚左線

英鎊升返d呱...

已淨賺6毫7息

升都唔會係老散買
大戶又無理由依家唔沽爆港股
得小超自己買

非自動對盤姐係點?

即講即有

小超父子自己大手買好似要申報

到底咩事

過幾日先知

似有內幕

內幕係咩都想像唔到
如果係Apa就冇理由剩1038異動
如果係其他，以現有現金流又唔似可以靠自己食到單咁大影響既交易

勁多 X盤

息已派

今日做番自己倒跌是常識吧

長和長實回購左2日啲升幅貶眼就冇左

70蚊見

又見返59

忽然好大棍
咩事

60

假野，扯起射完軟返

妖股

月供戶？

就快60

隻野癲左

家鄉有凸

呢2日俾大戶玩到好似啲細價股咁

唔好爆住 未入夠貨

成交量又就快上榜
呢2日傻鬼左，不過做乜爆左出黎咁耐都未有新聞

生性了

今日反彈得來有啲避險嘅感覺
中電都升唔少
不過我都係保持「升只係跌嘅序幕」嘅睇法
大戶交手小心唔好高追

下個post要改番做種樹同$80
唔跌點買貨

不枉我地叫左春咁耐

左一巴右一巴
$55見

玩內幕咁仆街

上星期先跌到3年低 56個幾
今日就一月高 60蚊

咩事，發生咩事，宜家一隻1038頂住我700既損失

好恐怖 升緊咩

65蚊貨，我要返家鄉呀

今日好爭氣

似係回購喎，再等睇下有無股權變動通告。

唔似 長實長和都有消息出左
無理由佢無

變炒股，炒菜心

兒子生性病父倍感安慰

1038 那來現金回購

1038要靠大小超父子私人增持了

恐慌

果然長建大升，必有異象

港女無神神又自己blow drop

玩動物班友今朝見反彈入反手牛應該全部慘死

Victor勝利日

15年股災 1038破頂

18年

$60

恆指愈下跌 victor愈強大

又2億成交

龔成【有錢人與你的唯一分別】

美國首富蓋茨，在小時候已有與別不同的想法，他小時候說不想做草地上的其中一顆小草，而要做巨大的大樹，可見思維是成功的種子。

連登版 ［長建投資者與老散的唯一分別］

長江基建的投資者，在小時候已有與別不同的想法，他小時候說不想種菜原上的其中一顆菜，而要種巨大的大樹，可見思維是成功的種子。

巴打
雖然難得威返幾日大家都會high
但插呢啲旗出事率真係好高

有得威威緊係威左先

我朋友同期一齊買 佢隻2888已經插左20%

我連埋息只係蝕緊1%

我唔計手續費已番家鄉

已經綠左
上次除息前56. 幾冇入真係揼春

家鄉66

$70家鄉 剩係$58溝左

我出出入入過幾次
計埋仲輸緊幾百蚊手續費
今日59又走左d

59.7 我今朝都走咗啲, 希望有機會再入返

手上又仲有貨 都唔知望佢升好定跌好

坐定定好過

59.幾同我成本唔係爭好多，出入作用不大
睇多2-3日先，呢隻通常企高或炒低都會起高低位橫行一排先再行，唔駛心急

我一通供左勁鬼耐平均成本仲係65

呢部分出出入入降下均價無壞
係驚一去無回頭冇得撈返啫
不過短期內都見唔到誘因爆邊

我就係咁諗出出入入下
心諗住熊市燒到底部無理由仲係60既
唔驚買唔返

出事了
又冇返幾毫

改名做70蚊猛跳區，唔該

大摩出埋啲垃圾預測
等我以爲有咩消息

係

大户真係好賺 寫呢篇廢話唔知有幾錢收呢

屌佢老味，如果佢話預測係高增長都仲可以話睇下佢有咩理據，話埋啲阿媽應該係女人既廢話

出埋d 咁既野都咁多人追 ?

出口術

但富途牛牛入面見佢係沽緊

真係沽走左2毛
不過收報1蚊都夠威了
係可惜冇上返60收
話說好似仲有幾間未月供？
可能又要供60貨

垃圾股咁都上唔到60

寫包膠同trader兩個唔同部門既人黎

10/9 星期一 晴

我建勁到 victor

月供接貴貨啦

轉燈

利申 我都未買夠貨

你自己走左啲
值得留意既係近幾個交易日
長建交易都唔係細（對佢黎講）
而且價維持到即係由買盤主導

係， 我好保守 想出出入入拉下平均價
我上次走左d 而家淨低1/4倉
終極目標係想買多4-6手

又保持一貫燈力
一於燈落55-56買貨

你要講直上70走貨先岩呀ching

岩岩加左人工又有得掃貨

跌市佢先升
咁係咪熊二頂位時買貨就岩

最慘唔識睇幾時熊二

不過近幾個月恆指跌左咁多1038都keep到依個價（仲要派左息）

真係熊市必買股

其實講係咁講 我有d驚
到年底加左2次息 銀行又開始加存款利率
真係唔知會點

不過其實佢同恆指高位果陣個價都一樣跌左10幾%其實差唔到幾多

而家入唔入得過？

我覺得某程度長建咁弱應該就係foresee到呢樣又睇淡victor冇能力幫長建維持增長去cover返呢個隱憂

或者真係低息太耐
加息對前景有好多不確定性 唔知可以去到咩情況

我覺得跌係跌 但我覺得唔係跟市跌

請睇標題

我呢d得幾十個放定存無肉食

我都係

早排成日睇廣告又吹到咩3,4厘

一禁入去仆街要成幾百個先有呢個息率

好似中信做到10皮3里幾 但得幾個月 加埋幾百蚊息

d 19銀行又要扮曬野又要姑鳩寒

同埋費時為左小小錢去呢d銀行又開acct啦

都無用開

無錯 講就講到好著數咁 實情得幾舊利息
倒不如留番個quota刷信用卡迎新好過

最重要係一千幾百用搖唔到我對Victor既信任

黎料跌了

跌得咁少

希望你燈到佢升

唔好怪佢，我今日出左力燈佢落去

唔夠力

到時再算啦

和平脫歐
準備爆升

咩事？

英鎊大升，沒事儿

可能彈左60果轉已經叫爆升左....

偷左步啦 聽日見58

笑死 大升左
呢隻閪野蝕住放

9月11日 星的二 晴

恥笑開始

$59穿埋

插

升番啦

幾日前十幾億成交都只不過係morgan chase又大手出貨

倒升啦

真係唔好開心得太早

升=比我沽
跌=比我圓 點都贏

月供之力only

升？睇過

扮咩升

Deutsche Bank接左一半貨喎

前日供完
棵樹苗又冇啦

每月一星期既月供buff完左
又要向下插

好彩放左 ，56再入

又一大棍夾上

又扮野玩90度

$60啪啪啪

綠燈都屌

灰燈

跌夠未

跌得少就算啦

ACCC approves CKI's $13 billion takeover of APA Group

The competition watchdog has approved Cheung Kong Group's $13 billion takeover of APA Group, putting the heat on the Foreign Investment Review Board as to whether to allow the country's biggest gas pipeline owner to pass into Hong Kong-based ownership.

今日睇反高潮

嘩～居然過到

坐撚穩啦

9月12日 星期三 陰

終於過左，睇黎58果16億真係內幕？
但點解3子獨煲長建

反高潮就加貨

可以食老麥加大慶祝

係，唔駛跌太多，去返57.5都加

搞掂APA出年盈利又加 早排買長和d野又加盈利

仲未過晒架

等睇開市倒跌

咁開心victor熄左個力場佢等大家放返半日假慶祝下先啦

APA係1038獨資定成個系合資

只持有0001,0006

1113 60%， 6同1038各20%

Apa個總價好似超過長建市值3分1
邊可能獨吞咁大隻怪獸

咁樣無得唔係綠燈掛屌

呢鋪證明鉅鉅唔係中國人

點解1仔勁假反而跌梗

準備轉紅燈

公用股唔係炒作用

1113同1038冇乜起息

想問仲有邊關要過？
唔係剩係驚過唔到呢個咩？

6仔直情灰燈
1仔紅埋

6仔自從合併失敗後,一路都冇運行
可以不理

FIRB

不過勁假冇咩參考價值
肯定一開就走晒樣

咁小成交

啡燈開

反高潮預定
1038 59up剩返最後10分鐘

有冇咁垃圾啊

超級大腸燭

唔升咪擺住等收息

種緊樹喎

而家澳元夠平

好似成日大市趺,佢反而係升

15年股災果時佢破頂

呢隻閪股黎
成個港女咁
1日跟市跟足，1日反市，1日跟一半
完全冇路捉

...咁撚堅?80蚊?

你開個恆指十年月線圖同1038十年月線圖比較下就睇到

咁都幾渣
揸三年先平手

股災果時你買咩都死啦

又有息收 公用股係咁架啦

升到60

即係又有大事

長建重返60 歡呼區

都話你地hyper就實出事
轉眼又跌返1.5毛

仲有幾多關要過？

60蚊阻力有冇咁大

今日係大貓月供日

60.15

重反$60

Go go go

隻隻公用都有人追

居然升穿60

60.45 癲左

反而6仔跌梗

6仔無運行啦

1516梗減唔減磅
但又冇理由出好消息先走

掛左注沽掛高左少少
睇出唔出到減下磅

又賺錢

你均價係50幾蚊?

未出到
雖然都係小注冇咩作為
不過如果減左之後剩返既均價就低好多唔怕長渣

係，58.x
見有少少賺就出少少減下均價
等落返58樓下先再補貨

咁多人沽貨
今次一上無回頭啦

點行冇人知既
知就一早allin入/沽啦
走部分減下風險啫
一去無回頭仲有貨獲利
套左現又可以等終極一跌去入其他感謝祭股

11點有人1400 萬買入

APA 澳洲放行

以上留言只屬鳩噏
以貫徹此post一貫風格
當然尊重閣下出貨決定

睇新聞係話過左競爭及消費局同意 但要賣西澳資產
但未過外資審查委員會wo

而家最大問號係既籠斷，
睇個名似過左最大難關
不過呢個委員會係審查咩？

未過晒

61.5 貨。加油呀 !

賣資產即係又有收入

而家只係過左ACCC 果關，仲有兩關要過。

Reuters: APA Group, Australia’s biggest gas pipeline company, said in a separate statement that the bid still required approvals from the Foreign Investment Review Board (FIRB), APA security holders and the Supreme Court of New South Wales.

係買完APA之後將APA既西澳業務拆出黎賣比人，不過唔知會唔會比其他公司睇實你長告系一定要賣而壓你價姐

如果焗賣實蝕架喎
本身apa入個溢價都唔底

不過唔賣既話唔知accc 比唔比你收購

想問邊到有詳細買賣盤掛牌數字睇？
搵左陣都唔覺

hsbc acct

見到了
謝

點解aastoco無呢單新聞

Aastock個apps見到

又一枝大陽燭
將星期一、二兩枝陰補返仲補突左

居然收到60蚊樓上

令人又愛又恨，$57-$56日日45度向下，朝早綠燈晏晝紅燈

日日45度係58-59果陣
57-56仲係咁已經見到55-54了
我記得到而家剩見過2次56
2次都係惦一惦就即彈上黎

你話要55入貨
Victor 偷老豆錢都要托住個價啦

連victor都知我神燈既威力
不過今日走左啲，再補就唔等55了
去57-58都入返今日走果啲

不過短期可能轉撈1113先
估佢個市就入反彈浪上1113車搭返轉先
睇聽日會不會去返54.x個位

都岩 1038高左 要時間等
1113而家都靚價

剷草巴今日有冇又走多啲？

2018年9月13日 星期四 陰

淨低一係等62左右清
一係落58樓下再買

1113睇黎要開車了
上唔切

夜期升左400 今日裂口上係預左
慢慢再睇 唔急 錯過等下次 千其唔好買貴貨

早知琴日賣同買同時執行
衰貪心想等多1蚊

算啦 唔怕無平貨買 再等

係覺得睇啱勢但上唔到車唔抵啫

我成日都係咁
想買想買 落唔到決定就一支箭飛上去
慣左

話說隻5號今日裂口上勁假都冇乜起色

咁上下啦 銀魚 金沙果d咁插法 反彈咪升得多d囉

多謝巴打

1113個價唔算最抵但絕對唔貴

我建完全俾人wfc

貴就唔係貴 但地產股不了

大升市 佢唔插都好叻架啦

誠哥回購得即係抵啦

爆炸力强

都係果句 呢d人回購得 一定唔係最低價
而佢地係睇長遠 咁你講五年後 呢個價應該係好價黎既

就係呢樣想趁低位入啲搭反彈浪爆上
不過已經裂口爆左就算了
都唔知個浪去到幾多又唔知跟唔跟得晒

其實買股係應該睇長遠

係依加d人鍾意短炒

人就係咁
個個都想係最低既價撈貨

再加上我覺得而家由排未到底
要長遠既唔係而家買 由排

升一千

4叔愛好者都入黎

61

我簡單啲，我剩係想個倉渣住啲貨係綠色
唔想日日望個市都見到自己輸左舊錢出去

你月供定一手手？

一手手分注咁買
覺得月供綁死日子冇咩彈性（成日俾人焗買貴貨）
分注買都平均到風險又唔駛俾人焗

做乜追蹤me

有時好難 隻股未見底就係未見底

輸錢就好似返工無糧出咁

刻薄老細

未入夠貨就開車.....得2手

所以先想用出出入入黎降下價
而家個均價算ok可以安心渣耐啲
慢慢等個價落返去補

我可能今日清倉

咁快？我又覺得可以等下
而家勢已轉其實都幾確定
睇多陣真係無壞

如果佢升係因為公用股避險 咁佢而家都係時候見短頂
開始反彈 佢就可能要開始回調

再講， 佢已經遠離左保力加頂好遠

我減左一次就算
唔係升到好高都打死唔走了
呢隻唔同其他，係熊市之王黎
隨時一升無回頭
點都留啲獲利

呢隻始終係好野黎
就算走 都會適當時候入番

我睇月線

見到歸家訊號

60.85已清
月底睇下咩景再入番貨

仲有加息因素

我記得你好似剛好打和？

有小小贏既 唔多 三四百咁囉
主要係65.85入果注 搞左好耐先溝得淡

做左陣野返黎一望忽然回返晒咁多

升咗

追逐波幅
定係信victor

膚巴揀左 ？

無錯

一齊

域他

60.9

victor 會戰勝歸來 到時犒賞低位入既巴打

咁比多次低位我買先

3點個成交

61
victor bb

60.9排左半日都出唔到
一到已經61
58再入

可以直插55

每日升破一個阻力
真爽皮

利申：重貨六成身家1038

今個weekend睇力場表演

轉晒勢

利申 十成

長建呢排惡到
下個post可以改名70 gogogo

升穿$61

唔好改名

我都估今日會升，係估唔到一升又穿61
再升多2-3蚊再考慮清唔清倉

我都想脫離月供食貴貨日子，奈何暫時本金唔多，只好月供儲住貨先

落番50蚊好嗎

都未落過
長建會升去70懲罰你班對域他冇信心既人

得一手

望65

啱 唔斬唔成材

呢個weekend係佢爭取香港人信心既黃金機會

升小小就走都走唔切

未就係

冇100都唔走

睇週線圖似升到62-63會回 除非唔係

正股驚閪

victor 退休先走

無理由既 點都要抖下氣

victor退休仲有victor個仔

好快到$80, 澳洲單野咁順利

息都收左
最後逃生門已開
老美只係到拖時間撚狗
唔走無得走

域他！！

同意一定會回

升都無可能一口氣爆上

最慘不久前有次爆上60惦一惦又穿返去58，搞到我冇信人坐多陣 不過好在只係走左部份

大家棵樹好似成型🤔

3點半有人call 940萬貨

出左個苗仔炸喎

火星任務種到薯仔芽個種感動

好快會縮返落去俾我同草巴補返

你哋唔使指意補到貨

要飲包維他慶祝victor咁勁

哇你咁講姐係之後

成功種到樹呀 ,

之後散水

想拆野係英國上市

any link?

秒聞都見到有消息 唔知真定假

Cap 水發大搞
域他又羊

拆野上市好似又會升到仆街

Victor

cap水

1股股東反對

2018年9月14日 星期五陰

Cap 水係市道好先做...唔通完左之後就落地獄

要cap水 即係黎緊有大刁

岩啦 係香港長期被低估

英鎊繼續gogogo

會唔會都係cap嚟比apa

好消息⋯⋯

Cap得應該都唔細數
加埋上次債券條數
如果唔係新刁就係食埋電能果份apa
變長實6長建4

但係apa 收購似乎唔樂觀

有咩消息

澳洲政府傾向否決，不過未有最終決定

鏟兄早晨

英國業務講真唔太睇好，分拆係好事

走哂貨都繼續支持長建尋底

你走

假如timing真係咁好，唔係應該脫歐前分拆最好咩？
除非有人知道會硬脫...

冇望架啦
多謝偉大嘅祖國啦

不離不棄

係唔係呀升咁少

應該唔係 長建apa佔20%都係俾百五億港紙倒
唔需要為左佢將d優質資產分俾人

唔貪心 58-59就入番第一注

如果單野係真，已經好強烈顯示李氏生族睇淡英國業務前景
早排長和賣資產俾長建電能，入面大部分係英國資產，變相減持
如果呢單野都係真，即係再進一步減持英國資產

等下啦，等上65蚊我清埋就會落返架啦

好 一於咁話

如無意外幾日後一棍落$59打回原形 沽到媽媽聲 幫大家搵返熟悉嘅感覺

無錯 睇唔慣有綠燈

之前系內轉錢姐，唔算減持

又癲左直上63好冇

用果單唔作得準，賣長實係最大份
長和自己都仲渣梗長建好大部份
如果睇淡要減持
直接長和自己出手拆出黎俾街客
好過塞俾自由仔囡啦

上次高位61.8掉頭 今次睇下破唔破到

上次我記得上過62既？
定你計收市

今日呢15分鐘大家興奮夠啦 夠鐘向下衝

睇圖未見破62 咁上下啦
可能我記錯都唔奇
我上轉61.6走左貨

Etnet個價好似除埋淨

破埋睇幾多

我上次得1注貨又冇咩肉食就唔敢賣走左雞
今次有起低位補貨先夠膽分一注獲利先
而家手上又得返一注貨就點都SH

62左右上次高位
62.5-62.6左右重貨區
破到下個位就係65

想下好啦 好快落番57

61.8

59蚊貨兩手收左息唔知走唔走

老豆教落
呢d股買完就唔洗睇架啦 定時定候睇派息
不過我做唔到

同意

我剩返果注應該會咁做
慢慢等下個跌浪再睇有冇機會補貨

鏟蛇
我覺得呢個方式已經唔適用啦呢個時勢

我睇法都係果句
1. 遠離左bb頂部 應該要回調 升左咁多應該都係時候有獲利盤套現
2. 加息因素 大市因素 我覺得今次同2015唔同 唔會再係熊市破頂

真
睇盈收 派息比
有唔對路先換馬

可唔可以俾番我係60蚊入 得2手

係 所以我都堅持低位買貨 到價出價
買完唔理 可能係熊三 萬零點果陣做

$62

破位了 62.15

上埋62今日真係63

啪啪啪

你唔係域他既target shareholder

下星期又去返5字頭架啦

應該係追落後

成個長和系都扯爆

上望65

係我眼中 股票市場只係資產大轉移既遊戲
升得快跌可以跌得更快
我就唔會同victor過人世 只在乎佢帶唔帶到錢比我使

我重申我的睇法

冇難度

自high

終於生生性性了

【分拆資產倫敦上市】外電引述消息人士報道，#長江基建(01038)正考慮將部分 #英國資產 分拆於倫敦IPO上市。

熊市股王嚟料

分拆左會點
香港呢邊

我都有諗過
究竟股東係得到實物定係錢？

本來預佢62-65
又爆個咁既消息
睇黎68-72喇要

長和手上直接持有既英國基建資產唔算多，如果直接分拆出來都拎唔到幾多錢，咁岩長和仲收購WindTre又要撲水
長實本身太多現金，負債又不多，APA收購成唔成功都好難講，雖然上次果6間野增長空間不大，但都叫好過hold cash
長建本來已經水乾，我上次都覺得要長建幫母公司接6件雞肋唔係太公平（事後長建仲宣佈要發債），但係轉個頭又可以拆走英國業務都應該係好事，咁整體我覺得victor都算係對長建不薄
電能同樣水乾，幫母公司接完雞肋就冇咩動作

Feel到大家既樂觀情緒出哂黎
通常呢個時候.....

好似爪哇咁？

62蚊...追貨?

哩隻睇長線

等收息

No!!!!!

唔升唔跌

供左大半年，終於正數啦

岩岩先開始有好消息

你個名

依加先追

不停破好high

點會，分拆左未入返公司帳
公司多左筆新股錢，同間新公司部份股權
即時利潤會減但多左筆現金流可以搵新貨
如果英國業務冇咩起息其實係好決定

咁唔追了...2手57蚊

持貨已9年了

肥仔

消息只係炒作 爆得愈高碌得愈低

其實純鳩up印象流咁睇
長建早過大市開始急跌 大市差唔多見短底佢就提早反彈
到佢開始見頂番轉頭 大家就可以試下沽其他野
利申 鳩up印象流

仲以為我眼蒙蒙睇錯價

仲耐過我

IPO用咩價上市先得......
我驚市場反應麻麻

但係victor可能睇得出英國佬想係脫歐前避險

鏟蛇走哂d貨？

$30到$68都有貨
每年生日買一手

我最平都係35 最貴70都買過

唔係
果單係將個收益賣俾d仔
但件貨仲係1仔自己手上

屌長建分拆業務英國上市

琴日話遲早就犒賞不離不棄既巴打 今日就升

上次x仔退休話D錢無退出香港唔算走資
咁今次係咪真正走資

之前69入59走左 58入返 有冇得返家鄉

長建清哂啦

年供股票

點解要咁做

上望空間有限
個人覺得9月尾10月會gg

澳洲單嘢一衰又打回原形
睇下李澤鉅有冇能力說服澳洲佬 HK is not China 啦
否則人哋好似撚鳩華為咁唔侵你玩

諗諗吓佢APA得嘅話洗唔洗又搞分拆咁多動作呀？

都係果句，短線我覺得剷蛇賣得啱
但極短線我覺得早左
升勢既然開始梗可以睇多陣

係既， 事實都證明左

想短線走可以等出陰鐲先走

我覺得要追浪今日睇位走差不多
不過我自己啲貨既然均價已經唔高唔就由佢了，等佢下週跌返落黎睇下到唔到補價位

2樣野，第一呢排股價係咁升最大買手係美林，日日都係佢買貨
第二，睇澳洲媒體分析，油氣既政治敏感度低於電力同通訊，鑑於中美貿易戰，澳洲都唔想同中國完全反面，未必反對收購

搞咁多野都係想cap水者，長建無收購既，要咁多水搞咩?

有現金先有收購機會 無現金有寶物係面前都撈唔到
經濟周期逆轉 渣cash係好事黎

應該話真係唔睇好英國業務先會分拆

等洗板先入

雖然分拆左進可攻退可守都唔係壞事
不過揀呢個時間拆真係唔係好兆頭
如果睇好英脫歐成果冇理由而家搞

不要問只要信

啱呀

仲有得上
會唔會今日就上試63？
自從扣左17年息後就冇見過63呢個價（我第一注就係除淨前62.9 ）

我地邊夠長建團隊諗

痴撚左線

到家鄉了

上阿

有兩手66蟹貨想蝕少少走一手

蟹住睇真係好難決定
一陣下星期去返5x就揼春
不過我都係覺很勿估頂
寧願等佢升完回返少少果陣出

我走左一手，計埋息，賺餐飯，而家淨番d 月供碎股慢慢擺，咁升法，硬係有d 不安感。

短時間升左4蚊幾

好明顯有人大手掃貨，推高個價。

無野好做 跌就唔舒服 升又唔會換馬
純粹開心下

62.45

我都係，渣唔夠貨唔可以再分

其實值搏率，換1113會高d

覺得1113中短線只可以博坐反彈浪，市況唔就佢呢隻地產股，我等熊3終極一跌先撈佢

話左63

1113
如果搭到車就快升10%

如果第一日公報回購時買，個價大約係55.5 左右，真係幾肥仔

我係反彈前一日見到55左右十五十六想買，想等多1蚊先上車，但第二日開市就裂口彈上就放棄左送車未

唔記得了，每年年尾買一手，買到退休

升到有D恐慌

我就決定之後每年全年息除淨買2手做死貨，再留1-2注平時出出入入賺下波幅

好多買盤

其實英國舊野好值錢

有穩定收益，同REITS有幾分相似

上幾次歐豬爆煲，英國脫歐，都有唔少歐洲資金泊落REITS。現時部分優質英國REITS得返4厘

假設呢批英國資產，回報有8%，用5/6%上市，應該賺唔少

Ching, 唔明‘用5/6%上市’即係點解？

之前長和賣資產俾仔女，trailing PE大概12倍，如果拆英國資產出來用到16-20倍上市就應該有賺，不過我諗要有20倍就比較難了，近排中電升咁多都係得17倍，中電岩岩先傾完新利潤管制冇不明朗因素，長建旗下既英國業務未來幾年仲要傾新既利潤管制

$12.5派1蚊係8厘
$20派1蚊係5厘

即係可以用高估值上市

我就係用 57.4 賣左唯一一手1038同時係55.65買1113，不過睇落好似差唔多作用

ps.我個月供倉1038既收益%首次高過823

56入

果陣諗住1113平1038兩蚊所以換馬
而家睇番就低位買1113不過1038都係低位就出左貨

我都有諗過 但我1038都幾重倉 費時蝕手續費

我出黎做野冇耐，所以未係儲到好多錢，月供佔每月儲蓄50-60%

我出黎做野好零，但都未係儲到錢

原來誠哥Victor連續幾日增持1113

講錯 得誠哥增持

62.7
如果加返息已經去返65個位

DH不行了

下星期應該反彈浪差不多遠
跌市長建繼續gogogo

升又升 跌又係升

誠哥D錢咪即係Victor D錢

唔同，誠哥買應該都係用返家族基金個名義，家族基金就唔剩係鉅哥既錢了

分返清楚好d

今次係用誠哥同鉅仔既私人公司買貨 所以2個權益都升左

其實點得出分拆英國業務上市係因為英國業務差劣？

CKI IR 暗示係關于英國政府關注1038+6 係公用事業上有壟斷情況，要spinoff 黎應付英國要求

咁咪隨時澳洲個堆遲D又要拆出去澳洲上市

澳洲星期三比cki 收購APA個approval 係有條件，我覺得cki 個m&a strategy 將來有幾大困難

“澳大利亞競爭與消費者委員會(Australian Competition and Consumer Commission)周三表示，已接受長江基建為首財團提出的剝離部分資產的計劃，將不會反對該收購交易。如果不剝離這些資產，APA與澳大利亞現有一些業務合併可能抑制競爭。”

拆apa西澳資產係cki 主動提出

其實17年買今多野 但18年 profit +5% 幾令人失望

諗住來緊出糧56買多手 已經搭唔到尾班車

翻查2015年年報所講：

英國基建業務組合繼續提供良好回報，溢利貢獻為港幣六十七億六千五百萬元......。由於英國進一步調低企業稅率，二零一五年的溢利貢獻包括一筆約港幣九億六千八百萬元的稅收抵免。......新收購的 UK Rails 於二零一五年為長江基建提供八個半月溢利貢獻。

直到2017年年報所講：
英國業務的溢利貢獻為港幣五十二億八千三百萬元

你計下條數
2015年撇除稅收抵免之後，英國業務溢利貢獻57.97億港元
2017年英國業務溢利貢獻52.83億港元，跌幅約9%
英鎊於2017年匯率大概比2015年低15%
而UK Rails為2017年既溢利貢獻比2015年多左3個半月
整體來講即係即使撇除左英鎊匯價下跌既因素之後，英國業務其實近2年來都係毫無增長
當初英國脫歐既時候，仲有一個講法，係英鎊走弱令到英國通脹上升（事實的確上升左），而英國高通脹又可以令長建在英國既基建業務有更加大既加價空間，所以長建在英國果邊既溢利跌幅應該會低於英鎊匯率跌幅。不過如果用返呢兩年既數字睇，似乎呢個願望又落空左，遠差過預期係事實。

所以對於現有既英國業務，只能有兩個做法
第一個做法，victor要諗諗辦法，點樣令到英國業務重拾增長
第二個做法，如果victor覺得要重拾增長都有困難，同時仲要面對英鎊走弱，咁做下動作試試套現一部分出來再做下M&A係好事

p.s. 即使2018年上半年同2017年上半年比，都仲係冇乜起色，即係英國果邊既低增長甚至負增長已經持續左至少2年半

做咩咁多人係度SHOW倉

又唔係全倉

好有米

一升就搶曬口

繼續gogogo

一年無幾多呢d機會show到唔係負數既1038

16年執過一筆
上年68開始建倉紅足一年
琴日正回報

一買就5手

多謝Victor

咁都要返工 大戶會唔會嬲豬沽爆victor

沽緊

沽到50比我買

長實仲硬過長建

61.5 即刻彈返上62..好多FANS?

業主要沽貨整番自己個單位

又要番工又要捱沽

咁多人貼

爆晒玻璃都冇事

爆完搵長實換 又賺

始終都係返唔上63
上次奇蹟日又係62.幾又踩返落去

慢慢等啦 大市大跌 市場又多藉口呃貨

長實

60蚊樓上我都收貨

你睇咩位入？我應該都係等返58先會入

扣埋股息平均價57蚊左右

1113 升咁多 1038冇料到

逆市向上

守得住

落番58未

好大棍

跌唔落

62

好堅

轉返綠色..

草巴睇黎你冇機會入返貨了

我就唔信

睇到個月線圖走勢咁靚又想加注了

美林掃貨好似掃左2星期

不愧我對佢

有預感草巴好快會等到去返58

巴打你咁樣反口燈

痴鳩線

想入貨了

燈唔上個價

一無波幅個post 就無人推

無咩討論空間

隻1113升極都仲有
不枉我賣左1038換1113

我之前都有咁做 岩岩又換返1038

又去返50

長建加油

今次又係冇咩成交大跌

細成交紅燈

垃撚圾

呢幾日證實左63係鈦合頂冇可能衝得過，上升軌行完又準備轉行下降軌了

最多62.5走左先

你講野好有可疑

隻1113上到65就會先沽貨

成日燈
長建post 麵咪媽

如果我真係麵神你地屎都冇得食
我仲渣梗貨

今日咩事跌

咩app

tbb套戲講緊1038?

drop

成日玩弄散戶感情

無端端又圖返咁多

再等下 我就可以買貨啦

好彩62賣咗少少
比我60買番可以嗎

日日都係美林買貨

市升4日佢就連跌4日

廿日計 美林係沽貨多過買貨

竟然銀行買最多
唔係月供戶掛？

銀行買=散戶

就快企唔住61了

我認為至少要半年先上70

咁樂觀

同埋會落返58-59

草巴有得撈返
我都想撈返賣左果啲

大勢已去

又轉返綠燈

這不是我熟悉的長建

咪係囉

就轉post，新post開返80集氣燈下佢啦
一轉齊砍樹就成日轉勢

好

推到有新post

咪燈啦

又升返啲
不過追波幅既要考慮清倉
上次奇蹟日之後去返谷底前都係差唔多咁既款起61-62磨左段時間就瀉

直衝70 我又燈下先

追波幅唔會玩呢隻

英磅又跌

真係落返58

做曬對沖啦

長建犀利在英鎊升佢唔升
英鎊跌佢跟足
理得你有冇對沖

其實 排除了大堆大陸股票後，港股 係咪得返公用股 和本地銀行股？ 藍籌股計

仲有地產股既

銭用股幾乎全升得佢跌

跟英磅直衝

英磅升：因大筆匯率對沖投資失利，影響盈利表現：跌

英磅跌：英國大量投資收入因匯率下跌導致盈利下跌：跌

所以有時諗咁多都係曬氣

根本好多時要升要跌都係無原因

我想買貨

岩岩邊個一棍打落去

邊個一棍抽上62.1

鉅鉅係咪收買左啲投行係咁買貨?

新post咩名好

40蚊落地獄區

62都企不穩 我忍

今日大市跌佢升